（午餐肉）習總訪港期間，灣仔附近一帶地盤停工

國家主席習近平周四（29日）訪港，警方昨日作相關保安行動的前期準備，包括在灣仔北一帶擺設水馬陣。消息指出，今次警方設定的「保安區」範圍將是歷來最大，設置的水馬數量亦將是歷來最多。警方亦要求附近一帶地盤今日起停工，以便派駐人員搜查及駐守。

去年5月全國人大委員長張德江訪港時，警方將會展、君悅酒店、萬麗海景酒店及中環廣場一帶列為「保安區」，設置近200個水馬，當時已被指是「歷來最多」。消息指警方以反恐需要為由，今次將再度擴大「保安區」範圍，動用水馬「遠超此數」。本報昨觀察所見，港灣道、菲林明道及中環廣場一帶已陸續出現水馬陣，據稱警方將在周三晚前試驗不同水馬陣式，敲定陣式後才「入水」。

坑渠貼封條 水馬遠超200個

警方的重點搜查隊昨日到會展外圍巡查，逐一檢查坑渠口，並貼上黑色封條，以示「已檢查」。有在會展對出及金鐘地盤的工人昨對本報表示，已被通知今日起放假，下周一才復工，「無故沒了4天日薪」。有警方消息透露，警方今明兩天派遣密閉空間搜查隊人員，搜索地盤每一角落及地底範圍，「以防有危險物品收藏」，並會在相關位置「做記號」以示已檢查，且會派員在習近平訪港期間駐守，「如發現記號有變，要重新檢查」。

促拆「歡迎習主席」橫額 警：一視同仁

另外，昨日君悅酒店外的欄桿一度掛滿「習主席，我們歡迎您」及「習主席，熱烈歡迎您蒞臨視察」的簡體字橫額，由香港廣東社團總會、九龍東潮人聯會、香港廣東汕尾市同鄉總會等5個團體製作。警方昨晚回應稱，「為確保公眾安全及公共秩序」，即日要求相關團體移除有關橫額。
有消息透露，警方將禁止任何形式的橫額、直幡及布條在「保安區」範圍出現，暫未知地盤內的標語會否一併拆走；而昨要求團體盡快拆走橫額，是要「以示一視同仁，（警方）沒有政治立場」。

會展昨起亦改為有限度開放，駐守不同入口的保安不約而同表示，除非是會場內相關活動的工作人員，否則不能內進。警方亦將在警察學院為七一回歸當日的升旗禮演習，模擬應對突發事件。

保皇狗仲唔出黎話工人生計要緊，阻礙香港經濟發展